Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
1.Функции нужны, что б повторять одно и то же действие во многих частях программы.
Функция это кусок кода, который выполняет действия по определенному алгоритму внутри себя. Что б не повторять этот алгоритм много раз его выносят в отдельные куски кода. Это помогает сделать код более емким и понятным.

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
2.Если функция будет менять глобальные переменные внутри себя это будет не корректно. Для этого сделаны аргументы функции. После получения данных в функции их лучше присвоить переменной.